msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ZWiki-0-45-0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To:  \n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-07 02:38+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2007-08-28 13:51+0000\n"
"Last-Translator: nwind <ourseablue@163.com>\n"
"Language-Team: <zwiki@zwiki.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2008-02-07 03:24+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"
"Language-code: zh-cn\n"
"Domain: zwiki\n"
"Language-name: 简体中文\n"
"Preferred-encodings: utf-8\n"
"Generated-By: zope/app/translation_files/extract.py\n"

#~ msgid "View"
#~ msgstr "检视"

#~ msgid "Comment"
#~ msgstr "留言"

#~ msgid "A Comment"
#~ msgstr "一则留言"

#~ msgid "Menu for Wiki Page related actions."
#~ msgstr "快纪相关操作选单."

#~ msgid "Table of Contents"
#~ msgstr "内容目录"

#~ msgid "A Wiki"
#~ msgstr "一则快纪"

#~ msgid "Wiki"
#~ msgstr "快纪"

#~ msgid "TOC"
#~ msgstr "目录"

#~ msgid "Subscriptions"
#~ msgstr "订阅"

#~ msgid "Change Wiki Page"
#~ msgstr "变更快纪页面"

#~ msgid "Edit"
#~ msgstr "修改"

#~ msgid "Add Wiki"
#~ msgstr "新增快纪"

#~ msgid "Wiki User"
#~ msgstr "快纪使用者"

#~ msgid "Wiki visitors, which can only view and comment on wikis."
#~ msgstr "快纪访客，在快纪上只能浏览和留言。"

#~ msgid "A Wiki Page"
#~ msgstr "一则快纪页面"

#~ msgid "A Wiki Page Comment"
#~ msgstr "一则快纪页面留言"

#~ msgid "Wiki Page Comment"
#~ msgstr "快纪页面留言"

#~ msgid "Wiki Editor"
#~ msgstr "快纪编辑器"

#~ msgid "The Wiki Editor can create and edit wikis."
#~ msgstr "快纪编辑器可以建立以及编辑快纪。"

#~ msgid "Wiki Administrator"
#~ msgstr "快纪管理者"

#~ msgid "The Wiki Admin can fully manage wiki pages."
#~ msgstr "快纪管理者可以完全掌控快纪页面。"

#~ msgid "View a Wiki Page"
#~ msgstr "检视一则快纪页面"

#~ msgid "View Wiki Page"
#~ msgstr "检视快纪页面"

#~ msgid "Comment on Wiki Page"
#~ msgstr "在快纪页面留言"

#~ msgid "Make a comment on Wiki Page"
#~ msgstr "写一则留言在快纪页面"

#~ msgid "Add Wiki Page"
#~ msgstr "新增快纪页面"

#~ msgid "Edit Wiki Page"
#~ msgstr "编辑快纪页面"

#~ msgid "Delete Wiki Page"
#~ msgstr "删除快纪页面"

#~ msgid "Reparent a Wiki Page"
#~ msgstr "变更一快纪页面的父层"

#~ msgid "Reparent Wiki Page"
#~ msgstr "变更快纪页面父层"

#~ msgid "Minimal Wiki Page Container implementation "
#~ msgstr "最小快纪页面容器实作 "

#~ msgid ""
#~ "There was a problem: %s. Please contact the site administrator for help."
#~ msgstr "发生一个问题: %s。请联系管理者，协助处理这问题。"

#~ msgid "your edit contained a banned link pattern"
#~ msgstr "您所编辑的内容，含有一个被拒绝出现的连结"

#~ msgid "adding of external links by anonymous authors is restricted"
#~ msgstr "您所编辑的发生一个问题：这个网站不允许匿名使用者能够新增对外连结网址。请连络网站管理者，以取得适当协助。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "        Access keys can be accessed in mozilla-based browsers by pressing "
#~ "alt-<key>\n"
#~ "        IE users: must also press enter\n"
#~ "        Mac users: command-<key>\n"
#~ "        Opera users: shift-escape-<key>\n"
#~ "        These won't work here, back up to the previous page to try them "
#~ "out.\n"
#~ "\n"
#~ "        0    show these access key assignments\n"
#~ "\n"
#~ "        wiki functions:\n"
#~ "        f    show front page\n"
#~ "        c    show wiki contents\n"
#~ "        r    show wiki recent changes\n"
#~ "             show discussion page\n"
#~ "        t    show issue tracker\n"
#~ "        i    show wiki index\n"
#~ "        o    show wiki options (preferences)\n"
#~ "        h    show help page\n"
#~ "        s    go to search field\n"
#~ "        \n"
#~ "        page functions:\n"
#~ "        +    view pages in plone/cmf skin (in a plone/cmf site)\n"
#~ "        =    view pages in standard skin, full mode\n"
#~ "        _    view pages in standard skin, simple mode\n"
#~ "        -    view pages in standard skin, minimal mode\n"
#~ "        v    view page without changing display mode\n"
#~ "        m    mail subscription\n"
#~ "        b    show backlinks (links to this page)\n"
#~ "        d    show diffs (page edit history)\n"
#~ "        y    show full history (in ZMI)\n"
#~ "        e    edit this page                       \n"
#~ "        x    edit with an external editor\n"
#~ "             print this page (and subtopics)\n"
#~ "        q    view page source (quick-view)\n"
#~ "             wipe and regenerate this page's render cache\n"
#~ "             go to subtopics\n"
#~ "             go to comments (messages)\n"
#~ "             go to page author's home page, if possible\n"
#~ "        n    next page\n"
#~ "        p    previous page\n"
#~ "        u    up to parent page\n"
#~ "        \n"
#~ "        in edit form:\n"
#~ "        s    save changes\n"
#~ "        p    preview\n"
#~ "        \n"
#~ "        when viewing diffs:\n"
#~ "        n    next edit\n"
#~ "        p    previous edit\n"
#~ "        "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "        快速键在mozilla相关浏览器中以 alt-<按键> 方式使用\n"
#~ "        IE 使用者: 必须加按 enter 键\n"
#~ "        Mac 使用者: command-<按键>\n"
#~ "        Opera 使用者: shift-escape-<按键>\n"
#~ "        如果这些都不管用, 回到前一页然后再试试看.\n"
#~ "\n"
#~ "        0    显示快速键的配置\n"
#~ "\n"
#~ "        Wiki 功能:\n"
#~ "        f    显示首页\n"
#~ "        c    显示 Wiki 的所有内容 (contents)\n"
#~ "        r    显示 Wiki 最近的变更\n"
#~ "             显示讨论页面\n"
#~ "        t    显示事例追踪功能\n"
#~ "        i    显示 Wiki 的索引\n"
#~ "        o    显示 Wiki 的选项 (偏好设定)\n"
#~ "        h    显示辅助页面\n"
#~ "        s    跳到搜寻字段\n"
#~ "        \n"
#~ "        页面功能:\n"
#~ "        +    Plone/CMF外观检视页面 (在一Plone/CMF网站)\n"
#~ "        =    在标准外观检视页面, 全功能模式\n"
#~ "        _    在标准外观检视页面, 简单模式\n"
#~ "        -    在标准外观检视页面, 极简模式\n"
#~ "        v    检视页面\n"
#~ "        m    邮件订阅\n"
#~ "        b    显示回溯连结 (连结到此页面)\n"
#~ "        d    显示不同比较 (页面修改历史)\n"
#~ "        y    显示完整历史 (在 ZMI 中)\n"
#~ "        e    修改这一页面\n"
#~ "        x    用外部编辑器修改\n"
#~ "             打印这一页面 (以及子主题)\n"
#~ "        q    检视页面的源码 (快速检视)\n"
#~ "             清除并且重新产生这一页面的快取\n"
#~ "             跳到子主题\n"
#~ "             跳到留言 (讯息)\n"
#~ "             如果可能的话, 会跳到这一页面作者的首页\n"
#~ "        n    下一页面\n"
#~ "        p    上一页面\n"
#~ "        u    上到父层页面\n"
#~ "        \n"
#~ "        在修改表单:\n"
#~ "        s    储存变更\n"
#~ "        p    预览\n"
#~ "        \n"
#~ "        当显示版本比较:\n"
#~ "        n    下一修改\n"
#~ "        p    前一修改\n"
#~ "        "

#~ msgid "page in parent wiki"
#~ msgstr "同在父层的页面"

#~ msgid ""
#~ "You may create a new ZWiki Page object using the form below. You may also "
#~ "choose to upload an existing html file from your local computer by clicking "
#~ "the <i>Browse</i> button."
#~ msgstr ""
#~ "您可以用下面的表单建立新的ZWiki页面。您也可以点选 <i>浏览</i> 按钮\n"
#~ "上传您计算机中已经存在的 HTML 档案。"

#~ msgid "File"
#~ msgstr "档案"

#~ msgid "Add"
#~ msgstr "新增"

#~ msgid "Add and Edit"
#~ msgstr "新增并编辑"

#~ msgid "(identifies your edits)"
#~ msgstr "（您编辑文章时的名称）"

#~ msgid "Add a ZWiki web"
#~ msgstr "新增一快纪网站"

#~ msgid "Id"
#~ msgstr "名称"

#~ msgid "Title"
#~ msgstr "标题"

#~ msgid "Type"
#~ msgstr "型态"

#~ msgid "Create wiki"
#~ msgstr "建立快纪"

#~ msgid "and enter"
#~ msgstr "并输入"

#~ msgid ""
#~ "There was a problem with one of this wiki's skin templates. There may be an "
#~ "object with a skin template ID that is not a Page Template or DTML Method, "
#~ "or the template may be missing."
#~ msgstr ""
#~ "这 Wiki 的风格 (skin) 样板有些问题. 也许对映到的风格样板, 并不是 ZPT 或是 DTML Method, 或者样版根本不存在. "
#~ "请检查看看."

#~ msgid "log_note"
#~ msgstr "历史注记："

#~ msgid "type"
#~ msgstr "型态"

#~ msgid "Here are it's subtopics:"
#~ msgstr "这是它的子页面："

#~ msgid "Backlinks for"
#~ msgstr "回溯连结"

#~ msgid "You can change the order of subtopics by clicking the ^ buttons."
#~ msgstr "您可以透过点选 ^ 按钮，变更子页面顺序。"

#~ msgid "backlinks_reparent_help"
#~ msgstr ""
#~ "您可变更这页往上的连结，安排在所有页面阶层里头。\\n\n"
#~ "做好检查或输入一页面名称，并且按下“变更父页面”。\\n\n"
#~ "通常只要一个父页面就够了。"

#~ msgid "backlinks_reparent_help2"
#~ msgstr ""
#~ "您可变更这页的父层，安排在所有页面阶层里头。\\n\n"
#~ "做好检查或输入一页面名称，并且按下“变更父页面”。\\n\n"
#~ "通常只要一个父页面就够了。"

#~ msgid "Singletons"
#~ msgstr "独立页面"

#~ msgid "singleton_desc"
#~ msgstr "单独存在页面是没有和其它页面相连的页面."

#~ msgid "History for"
#~ msgstr "变更历程"

#~ msgid "Revert this and later changes"
#~ msgstr "回溯到这个版本及相关变更"

#~ msgid "return to page"
#~ msgstr "回到页面"

#~ msgid "help_shortname"
#~ msgstr "注意: 在一个有很多内容的Wiki页面，变更名称将会非常慢。因为其它页面有可能都需要更新。"

#~ msgid "label_body_text"
#~ msgstr "主体内容"

#~ msgid "help_wikibody"
#~ msgstr ""
#~ "在Wiki页面中，您可用 [方括号] 建立连接。当您储存页面时，方括号里头的\n"
#~ "            名称将会跟随小小的 <code>?</code> 连接。当您点选时，则依\n"
#~ "            该名称建立一新页面。"

#~ msgid "help_wikiwords"
#~ msgstr ""
#~ "在Wiki页面中，您可用 [方括号] 建立连接。当您储存页面时，方括号里头的\n"
#~ "            名称将会跟随小小的 <code>?</code> 连接。当您点选时，则依\n"
#~ "            该名称建立一新页面。"

#~ msgid "label_note"
#~ msgstr "页面历史的注释说明（选择性项目）"

#~ msgid "help_wikinote"
#~ msgstr "简短描述您的变更."

#~ msgid "label_upload_contents_optional"
#~ msgstr "上传档案或是图档（选择性项目）"

#~ msgid "help_wikiupload"
#~ msgstr "在此页添加附档或是图档。"

#~ msgid "label_format"
#~ msgstr "页面格式"

#~ msgid "help_format"
#~ msgstr ""
#~ "如果您不确定要使用何种格式，就选 Plain Text\n"
#~ "             ，并且按照一般方式输入您的文件。"

#~ msgid "Save"
#~ msgstr "储存"

#~ msgid "XXX"
#~ msgstr "XXX"

#~ msgid "heading_edit_wiki_page"
#~ msgstr ""
#~ "修改\n"
#~ "        ${itemtype} \n"
#~ "\n"
#~ "        \"${pagename}\""

#~ msgid "description_edit_wiki_page"
#~ msgstr "快纪页面可让您建立许多相互关连的页面。"

#~ msgid "legend_wiki_page_details"
#~ msgstr "快纪页面细项"

#~ msgid "label_pagename"
#~ msgstr "页面名称"

#~ msgid "Required"
#~ msgstr "必须"

#~ msgid "label_required"
#~ msgstr "(必须)"

#~ msgid "heading_wiki_filter_issues"
#~ msgstr "过滤事例"

#~ msgid "heading_wiki_issue_browser"
#~ msgstr "事例追踪"

#~ msgid "heading_wiki_issue_tracker"
#~ msgstr "事例追踪"

#~ msgid "heading_wiki_recent_changes"
#~ msgstr "最近变更"

#~ msgid "heading_wiki_search_wiki"
#~ msgstr "搜寻快纪"

#~ msgid "Unsubscribe from this page"
#~ msgstr "取消订阅这个页面"

#~ msgid "Subscribe to this page"
#~ msgstr "订阅这个页面"

#~ msgid "File Uploads"
#~ msgstr "档案上传"

#~ msgid "uploads_desc"
#~ msgstr "这一页面列出所有在这快纪里上传的档案."

#~ msgid "save"
#~ msgstr "储存"

#~ msgid "view"
#~ msgstr "检视"

#~ msgid "no_files_uploaded"
#~ msgstr "没有任何档案被上传."

#~ msgid "heading_wiki_user_options"
#~ msgstr "使用者选项"

#~ msgid "box_wiki_navigation"
#~ msgstr "快纪浏览"

#~ msgid "enter comments here and click add; or, click edit"
#~ msgstr "在这里输入留言并且点选 新增(add) 按钮, 或点选 修改(edit) 按钮."

#~ msgid "Details & comments"
#~ msgstr "细节与留言"

#~ msgid "hits"
#~ msgstr "点击"

#~ msgid ""
#~ "no catalog or the catalog search gave an error, a brute-force search was used"
#~ msgstr "没有目录索引 或 目录索引搜寻发生问题, 使用暴力搜寻方式"

#~ msgid "Contents"
#~ msgstr "内容"

#~ msgid "Diffs for"
#~ msgstr "不同于"

#~ msgid "page rating"
#~ msgstr "页面评价"

#~ msgid "rating_score"
#~ msgstr "${score} 共 ${nb_votes} 人次投票"

#~ msgid "click to rate"
#~ msgstr "点选评价"

#~ msgid "voting as"
#~ msgstr "来自"

#~ msgid "Here are the pages which link to"
#~ msgstr "有相关连结的页面"

#~ msgid "box_canreparent"
#~ msgstr ""
#~ "您可设定此页的<em>父层</em>, 也就是安排主题的阶层结构.\n"
#~ "点选这个项目, 或输入新的页面名称并点选变更父层. 一般而\n"
#~ "言, 单一父层就足够了."

#~ msgid "Other parent"
#~ msgstr "不同的父层页面"

#~ msgid "You may also click the full, simple, minimal links if provided."
#~ msgstr "您也可以点选 完全, 简单, 极简 连结 (如果有的话)."

#~ msgid "for subscribing"
#~ msgstr "使用在订阅页面"

#~ msgid "width"
#~ msgstr "宽"

#~ msgid "height"
#~ msgstr "高"

#~ msgid "textarea dimensions; width will be 100% if supported"
#~ msgstr "文字编辑区范围; 宽 将会是 100% (如果可能的话)"

#~ msgid "Your local time is"
#~ msgstr "您当地时间是"

#~ msgid "Show logo ?"
#~ msgstr "呈现标志图案?"

#~ msgid "No"
#~ msgstr "否"

#~ msgid "Yes"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "Show page hierarchy ?"
#~ msgstr "显示页面阶层?"

#~ msgid "This wiki keeps a page hierarchy, which you can use or ignore."
#~ msgstr "这 Wiki 系统有页面阶层关系, 您可选择使用或忽略."

#~ msgid "Show search field ?"
#~ msgstr "显示搜寻字段?"

#~ msgid "except in minimal mode"
#~ msgstr "除了在极简模式外"

#~ msgid "Show AnnoyingQuote ?"
#~ msgstr "显示 AnnoyingQuote 吗?"

#~ msgid "in full mode"
#~ msgstr "在完全模式"

#~ msgid "Show page management form ?"
#~ msgstr "显示页面的管理表单?"

#~ msgid "You must also configure a username or be logged in."
#~ msgstr "您必须设定 个人名称(上面) 或 登入系统."

#~ msgid "no subscribers"
#~ msgstr "没有人订阅"

#~ msgid "parent_name_replace"
#~ msgstr "新父层, 页面或替代名称"

#~ msgid ""
#~ "enter a new parent, new name, replacement page (if any) or subtopic name"
#~ msgstr "输入新父层, 页面名称, 或替代名称(如果有的话) 或 子主题名称"

#~ msgid "box_zwiki_showhierarchy"
#~ msgstr ""
#~ "您可设定页面的 <em>父层</em>, 安排Wiki内容的阶层关系. \n"
#~ "点取选项或输入名称并且点选 变更父层 按钮. \n"
#~ "通常单一父层就够了."

#~ msgid "reparent this page under the page you have entered"
#~ msgstr "变更这个页面的父页, 让它在已有页面之下"

#~ msgid "rename this page to the name you have entered, updating all links"
#~ msgstr "变更这页面名称为您已输入的，更新所有连结"

#~ msgid "rename"
#~ msgstr "变更名称"

#~ msgid "delete!"
#~ msgstr "删除!"

#~ msgid ""
#~ "move this page to the recycle bin, and relink to the name you have entered"
#~ msgstr "把这一页面搬移到垃圾桶, 并且重新连结到您已输入的名称."

#~ msgid "create"
#~ msgstr "建立"

#~ msgid "create a new subtopic of this page"
#~ msgstr "为这页面建立新的子主题吗?"

#~ msgid "cancel"
#~ msgstr "取消"

#~ msgid "make this page a subtopic of the page you have entered"
#~ msgstr "变更这个页面成为你进入页面之下的子主题页面"

#~ msgid ""
#~ "delete this page, and redirect links to the page you have entered, if any"
#~ msgstr "删除这个页面，如果存在你所输入的页面名称，将会转址进入"

#~ msgid ""
#~ "create a page with the name you have entered, as a subtopic of this one"
#~ msgstr "建立你输入名称的页面，并会成为这个页面的子主题"

#~ msgid ""
#~ "Zwiki Outline Cache appears in the ZMI Add menu\n"
#~ "        for implementation reasons, but should not be added directly.\n"
#~ "        Zwiki will create it for you as needed.\n"
#~ "        "
#~ msgstr ""
#~ "Zwiki 大纲快取因为实作的关系，汇出现在 ZMI 新增选单\n"
#~ "        里头，但不是用来直接新增。\n"
#~ "        如果需要，Zwiki 会为你建立。\n"
#~ "        "

#~ msgid "property change"
#~ msgstr "性质变更"

#~ msgid "page"
#~ msgstr "页面"

#~ msgid "reparent"
#~ msgstr "变更父层"

#~ msgid ""
#~ "There was a problem locating one of this wiki's skin templates. There may be "
#~ "a page or other non-page-template/non-dtml-method object with the same ID, "
#~ "obscuring the template. Or the template may be missing on the filesystem (an "
#~ "incomplete Zwiki installation)."
#~ msgstr ""
#~ "这 Wiki 的风格（skin）样板有些问题。也许有页面或其它非 ZPT / 非 DTML 方法的对象有相同 "
#~ "ID，隐藏在样板里头。也或许是样板在档案系统中遗漏了（安装 Zwiki 不完全造成的）。"

#~ msgid "${DYNAMIC_CONTENT}"
#~ msgstr "${DYNAMIC_CONTENT}"

#~ msgid "add a comment"
#~ msgstr "添加注释"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit history"
#~ msgstr "完整历史"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit:"
#~ msgstr "修改"

#, fuzzy
#~ msgid "Manage"
#~ msgstr "变更"

#, fuzzy
#~ msgid "Revert this and later edits"
#~ msgstr "回溯到这个版本及相关变更"

#: ./Views.py:367
msgid ""
"\n"
"            This page has a webDAV lock. Someone is probably editing it\n"
"            with an external editor.  You'll need to wait until they've\n"
"            finished and then try again.  If you've just made some changes,\n"
"            you may want to back up and copy your version of the text for\n"
"            reference.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            此页已被 webDAV 锁住。某人或许正在用外部编辑器\n"
"            修改这一页。您必须等到他们完成修改工作，之后再\n"
"            试试看。如果您已经修改一些内容，您或许得备份下\n"
"            来，以文字的方式拷贝，好做为重新修改的参考。\n"
"            "

#: ./Views.py:524
msgid ""
"\n"
"        Access key reference (see also "
"http://zwiki.org/QuickReference#access-keys)\n"
"\n"
"        0    show these access key assignments\n"
"\n"
"        wiki functions:\n"
"        f    show front page\n"
"        c    show wiki contents\n"
"        r    show wiki recent changes\n"
"             show discussion page\n"
"        t    show issue tracker\n"
"        i    show wiki index\n"
"        o    show wiki options (preferences)\n"
"        h    show help page\n"
"        s    go to search field\n"
"\n"
"        page functions:\n"
"        +    (in a plone/cmf site with skin switching set up) use zwiki's "
"plone/cmf skin\n"
"        -    (in a plone/cmf site with skin switching set up) use zwiki's "
"standard skin\n"
"        v    view page\n"
"        m    mail subscription\n"
"        b    show backlinks (links to this page)\n"
"        d    show diffs (page edit history)\n"
"        y    show full history (in ZMI)\n"
"        e    edit this page\n"
"        x    edit with an external editor\n"
"             print this page (and subtopics)\n"
"        q    view page source (quick-view)\n"
"             wipe and regenerate this page's render cache\n"
"             go to subtopics\n"
"             go to comments (messages)\n"
"             go to page author's home page, if possible\n"
"        n    next page\n"
"        p    previous page\n"
"        u    up to parent page\n"
"\n"
"        in edit form:\n"
"        s    save changes\n"
"        p    preview\n"
"\n"
"        when viewing diffs:\n"
"        n    next edit\n"
"        p    previous edit\n"
"        "
msgstr ""

#. Default: "Subscribe to this page"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:94
msgid " Subscribe to this page "
msgstr " 订阅这个页面 "

#. Default: "Unsubscribe from this page"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:87
msgid " Unsubscribe from this page "
msgstr " 取消订阅这个快纪页面 "

#. Default: "#"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:11
#, fuzzy
msgid "#"
msgstr "#"

#. Default: "${nb} subscribers"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:457
msgid "${nb} subscribers"
msgstr "${nb} 订阅者"

#. Default: "(adjusts form size)"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:93
msgid "(adjusts form size)"
msgstr "（调整表格大小）"

#. Default: "(allows mail subscription)"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:89
msgid "(allows mail subscription)"
msgstr "（得以订阅邮件）"

#. Default: "(external edit)"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:244
msgid "(external edit)"
msgstr "（外部编辑器修改）"

#: ./Admin.py:59
msgid "(folder -> Manage properties)"
msgstr "（目录 -> 管理性质）"

#. Default: "(identifies your edits, saves your votes, may be required)"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:87
msgid "(identifies your edits, saves your votes, may be required)"
msgstr ""

#. Default: "(localizes most times)"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:91
msgid "(localizes most times)"
msgstr "（选择接近的时间）"

#. Default: "1 subscriber"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:459
msgid "1 subscriber"
msgstr "1 位订阅者"

#. Default: "<< previous edit"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/diffform.pt:129
msgid "<< previous edit"
msgstr "<< 上一版"

#. Default: "<dtml-var lasteditinterval> ago</dtml-var>"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:82
msgid "<dtml-var lasteditinterval> ago</dtml-var>"
msgstr "<dtml-var lasteditinterval> 之前</dtml-var>"

#. Default: "A wiki page, which cooperates with other wiki pages in the same folder."
#: ./profiles/uninstall/types/WikiPage.xml
msgid ""
"A wiki page, which cooperates with other wiki pages in the same folder."
msgstr ""

#. Default: "A zwiki page. Cooperates with other zwiki pages in the same folder."
#: ./profiles/default/types/Wiki_Page.xml
msgid "A zwiki page. Cooperates with other zwiki pages in the same folder."
msgstr ""

#. Default: "Add ZWiki"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:46
#, fuzzy
msgid "Add ZWiki"
msgstr "新增快纪"

#. Default: "Add ZWiki Page"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:52
msgid "Add ZWiki Page"
msgstr "新增快纪页面"

#. Default: "Add a new issue:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:39
msgid "Add a new issue:"
msgstr "新增一则事例:"

#. Default: "Add wiki"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:51
#, fuzzy
msgid "Add wiki"
msgstr "新增快纪"

#. Default: "Add wiki page"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:55
#, fuzzy
msgid "Add wiki page"
msgstr "新增快纪页面"

#. Default: "Backlinks"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:48
msgid "Backlinks"
msgstr "回溯"

#. Default: "Bad template"
#: ./skins/zwiki/badtemplate.pt:12
msgid "Bad template"
msgstr ""

#. Default: "Cancel"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:182
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Default: "Case-insensitivity and wildcards may be supported depending on your catalog configuration."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:69
msgid ""
"Case-insensitivity and wildcards may be supported depending on your catalog "
"configuration."
msgstr "大小写无关与万用字元，依您的目录索引设定而定，也许会被支持。"

#. Default: "Categories:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:7
#, fuzzy
msgid "Categories:"
msgstr "分类:"

#. Default: "Category"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:20
#, fuzzy
msgid "Category"
msgstr "分类"

#. Default: "Category:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:41
msgid "Category:"
msgstr "分类:"

#. Default: "Change"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:62
msgid "Change"
msgstr "变更"

#. Default: "Check one or more checkboxes or enter a page name here, and click the button."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:73
msgid ""
"Check one or more checkboxes or enter a page name here, and click the button."
msgstr ""

#: ./Views.py:444
msgid "Click the Change button again"
msgstr "再按一次变更按钮（Change）"

#: ./Views.py:440
msgid "Click your browser's back button"
msgstr "点选您浏览器的上ㄧ页按钮（Back）"

#: ./Views.py:442
msgid "Click your browser's refresh button"
msgstr "点选您浏览器更新页面按钮（Refresh）"

#. Default: "Comments"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:78
msgid "Comments"
msgstr "留言"

#: ./Views.py:441
msgid "Copy your recent edits to the clipboard"
msgstr "复制您最近修改的内容到剪贴簿"

#. Default: "Create"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:190
msgid "Create"
msgstr "建立"

#: ./pagetypes/moin.py:303
msgid "Create new drawing \"%(filename)s\""
msgstr "建立新图片 \"%(filename)s\""

#. Default: "Created"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:80
msgid "Created"
msgstr "建立"

#. Default: "Details:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:44
#, fuzzy
msgid "Details:"
msgstr "细节:"

#: ./Views.py:418
msgid "Edit conflict"
msgstr "编辑冲突"

#: ./pagetypes/moin.py:336
msgid "Edit drawing %(filename)s"
msgstr "修改图片 \"%(filename)s\""

#. Default: "Edit form height:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:92
msgid "Edit form height:"
msgstr "修改字段高度："

#. Default: "Edited&nbsp;by"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:61
msgid "Edited&nbsp;by"
msgstr "修改者"

#. Default: "Editor:"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:80
msgid "Editor:"
msgstr ""

#. Default: "Email address:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:88
msgid "Email address:"
msgstr "电子邮件："

#. Default: "Email will go to the address you have configured in site preferences."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:53
msgid "Email will go to the address you have configured in site preferences."
msgstr ""

#. Default: "Enter a page name here and click the button."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:76
msgid "Enter a page name here and click the button."
msgstr "输入页面名然后点击按钮"

#. Default: "Enter a search term, click the numbers to the right,"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:26
#, fuzzy
msgid "Enter a search term, click the numbers to the right,"
msgstr "输入搜寻的字词, 或点选右边的数字, 或"

#. Default: "Enter a word or phrase and hit enter to search the entire wiki."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:66
msgid "Enter a word or phrase and hit enter to search the entire wiki."
msgstr "输入一个字或一段话，并且点选 输入 开始搜寻整个wiki。"

#: ./pagetypes/moin.py:731
msgid "Expected \"%(wanted)s\" after \"%(key)s\", got \"%(token)s\""
msgstr "期待在 \"%(key)s\" 之后的 \"%(wanted)s\" 能够取得 \"%(token)s\""

#: ./pagetypes/moin.py:1991
msgid "Expected \"=\" to follow \"%(token)s\""
msgstr "预期在 \"%(token)s\" 之后是 \"=\""

#: ./pagetypes/moin.py:775
msgid "Expected a color value \"%(arg)s\" after \"%(key)s\""
msgstr "期待在 \"%(key)s\" 之后的 \"%(args)s\" 为色彩指定值"

#: ./pagetypes/moin.py:2000
msgid "Expected a value for key \"%(token)s\""
msgstr "预期键值 \"%(token)s\" 要有对应数据"

#: ./pagetypes/moin.py:746
msgid "Expected an integer \"%(arg)s\" after \"%(key)s\""
msgstr "期待在 \"%(key)s\" 之后的 \"%(arg)s\" 为整数值"

#: ./pagetypes/moin.py:737
msgid "Expected an integer \"%(key)s\" before \"%(token)s\""
msgstr "期待在 \"%(token)s\" 之前的 \"%(key)s\" 为整数值"

#. Default: "Filter issues"
#: ./plugins/tracker/filterissues.pt:12
msgid "Filter issues"
msgstr "过滤事例"

#. Default: "For editing help, see"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:156
msgid "For editing help, see"
msgstr "相关编辑说明，请参考"

#. Default: "Forget options"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:95
msgid "Forget options"
msgstr "预设设定"

#. Default: "Help page"
#: ./skins/zwiki/helppage.pt:12
#, fuzzy
msgid "Help page"
msgstr "辅助页面"

#. Default: "HelpPage"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:158
msgid "HelpPage"
msgstr "辅助页面"

#. Default: "Here are it's subtopics."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:102
#, fuzzy
msgid "Here are it's subtopics."
msgstr "这是它的子页面："

#. Default: "Here are the pages which link to it:"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:49
msgid "Here are the pages which link to it:"
msgstr "底下是相关连结到的页面："

#. Default: "Here are the wiki's issue pages."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:25
msgid "Here are the wiki's issue pages."
msgstr "这是维基事件页面"

#. Default: "Id:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:48
#, fuzzy
msgid "Id:"
msgstr "名称"

#. Default: "Issue browser"
#: ./plugins/tracker/issuebrowser.pt:12
msgid "Issue browser"
msgstr "事例浏览"

#. Default: "Issue tracker"
#: ./plugins/tracker/issuetracker.pt:12
msgid "Issue tracker"
msgstr "事例追踪"

#. Default: "Last updated"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:77
msgid "Last updated"
msgstr "最近更新"

#. Default: "Leave it blank to list all pages."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:70
msgid "Leave it blank to list all pages."
msgstr "如果让它空白的话，可列出所有页面。"

#. Default: "Mail subscription"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:12
msgid "Mail subscription"
msgstr "邮件订阅"

#. Default: "More advanced"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:2
#, fuzzy
msgid "More advanced"
msgstr "更多进阶的"

#. Default: "NEW"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:63
msgid "NEW"
msgstr "新的"

#. Default: "Name"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:19
msgid "Name"
msgstr "名称"

#. Default: "Name contains any of:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:5
#, fuzzy
msgid "Name contains any of:"
msgstr "页面名称包含任意的:"

#. Default: "Name:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:40
msgid "Name:"
msgstr "名称"

#: ./Editing.py:96
msgid "No Page Name"
msgstr ""

#: ./__init__.py:55
msgid "No need to add a Zwiki Outline Cache"
msgstr "不需要新增 Zwiki 大纲快取"

#. Default: "No other pages link to this one."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:50
msgid "No other pages link to this one."
msgstr "没有任何其它页面连到这一页。"

#. Default: "Not permitted"
#: ./skins/zwiki/denied.pt:12
msgid "Not permitted"
msgstr "未经许可"

#. Default: "Note:"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:87
#, fuzzy
msgid "Note:"
msgstr "名称,"

#. Default: "Optional change note"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:131
msgid "Optional change note"
msgstr "变更注记（选项）"

#. Default: "Optional comment"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:24
#, fuzzy
msgid "Optional comment"
msgstr "可选注释（选项）"

#. Default: "Optional subject"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:23
#, fuzzy
msgid "Optional subject"
msgstr "变更注记（选项）"

#. Default: "Page"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:60
msgid "Page"
msgstr "页面"

#: ./Views.py:356
msgid "Page is locked"
msgstr "页面被锁"

#. Default: "Page name"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:59
msgid "Page name"
msgstr "页面名称"

#. Default: "Page names matching"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:73
msgid "Page names matching"
msgstr "页面名称相符"

#. Default: "Page subscribers"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:164
msgid "Page subscribers"
msgstr "页面订阅者"

#. Default: "Page text contains any of:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:6
#, fuzzy
msgid "Page text contains any of:"
msgstr "页面文字包含任意的:"

#. Default: "Page&nbsp;name:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:54
#, fuzzy
msgid "Page&nbsp;name:"
msgstr "页面名称"

#. Default: "Pages changed in the last"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:56
msgid "Pages changed in the last"
msgstr "最近更动的页面"

#. Default: "Pages marked (NEW) have been created within the last week"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:65
msgid "Pages marked (NEW) have been created within the last week"
msgstr "页面注记（新的）表示是在最近一周内所建立的"

#. Default: "Parents"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:26
msgid "Parents"
msgstr "父层"

#: ./Views.py:443
msgid "Paste in your edits again, being mindful of the latest changes"
msgstr "贴上您所修改的内容，在最新变更的内容里头"

#: ./Editing.py:97
msgid "Please enter a Page Name"
msgstr ""

#. Default: "Preview"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:177
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#. Default: "Recent changes"
#: ./skins/zwiki/recentchanges.pt:12
msgid "Recent changes"
msgstr "最近变更"

#. Default: "Recently changed pages, with summaries"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:57
msgid "Recently changed pages, with summaries"
msgstr "最近变更的页面, 包含概略的摘要"

#. Default: "Refresh"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:59
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#. Default: "Related pages"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:20
#, fuzzy
msgid "Related pages"
msgstr "建立页面"

#. Default: "Reparent"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:86
msgid "Reparent"
msgstr "变更父层"

#. Default: "Return to edit history"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:27
msgid "Return to edit history"
msgstr ""

#. Default: "Return to page"
#: ./skins/zwiki/history.pt:16
msgid "Return to page"
msgstr "回到页面"

#. Default: "Revert this change and all successive changes"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/diffform.pt:137
#, fuzzy
msgid "Revert this change and all successive changes"
msgstr "回溯到这个版本及相关变更"

#. Default: "Revert to this version"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:69
msgid "Revert to this version"
msgstr ""

#. Default: "Save options"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:94
msgid "Save options"
msgstr "储存设定"

#. Default: "Search"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:71
msgid "Search"
msgstr "搜寻"

#. Default: "Search this wiki"
#: ./skins/zwiki/searchwiki.pt:12
msgid "Search this wiki"
msgstr "搜寻这快纪页面"

#. Default: "Set your preferences for this wiki:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:85
msgid "Set your preferences for this wiki:"
msgstr "设定在这个站台个人相关偏好。"

#. Default: "Severities:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:8
#, fuzzy
msgid "Severities:"
msgstr "程度:"

#. Default: "Severity"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:21
#, fuzzy
msgid "Severity"
msgstr "程度"

#. Default: "Severity:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:42
msgid "Severity:"
msgstr "程度:"

#. Default: "Show summaries ?"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:58
msgid "Show summaries ?"
msgstr "显示摘要？"

#. Default: "Singletons:"
#: ./skins/zwiki/contentspage.pt:40
#, fuzzy
msgid "Singletons:"
msgstr "独立页面"

#: ./Views.py:438
msgid "Someone else has saved this page while you were editing"
msgstr "当您编辑时，已经有人存入新的页面"

#: ./Editing.py:651
msgid "Sorry, file creation failed for some reason."
msgstr ""

#: ./Editing.py:181
msgid ""
"Sorry, this wiki doesn't allow anonymous edits. Please configure a username "
"in options first."
msgstr "对不起，该wiki不允许匿名编辑，请先在选项中配置用户名。"

#: ./OutlineSupport.py:372
msgid ""
"Sorry, this wiki doesn't allow anonymous reparenting. Please configure a "
"username in options first."
msgstr "对不起，该wiki不能匿名改变父页，请先在选项中配置用户名。"

#. Default: "Status"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:22
#, fuzzy
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. Default: "Status:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:43
msgid "Status:"
msgstr "状态:"

#. Default: "Statuses:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:9
#, fuzzy
msgid "Statuses:"
msgstr "状态:"

#. Default: "Submitted by"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:18
#, fuzzy
msgid "Submitted by"
msgstr "提出者"

#. Default: "Subscribe to whole wiki"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:128
msgid "Subscribe to whole wiki"
msgstr "订阅整个快纪。"

#. Default: "Subtopics"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:96
msgid "Subtopics"
msgstr "子页面"

#. Default: "Template:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:50
msgid "Template:"
msgstr ""

#. Default: "Text matching"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:74
msgid "Text matching"
msgstr "文字相符"

#. Default: "TextFormattingRules"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:165
msgid "TextFormattingRules"
msgstr "文字格式规则"

#: ./__init__.py:280
msgid "The requested wiki type does not exist."
msgstr ""

#. Default: "There was a problem locating one of this wiki's skin templates. There may be another object in the ZODB with the the same ID, obscuring the skin template. Or the template may be missing on the filesystem due to an incomplete Zwiki installation."
#: ./skins/zwiki/badtemplate.pt:13
msgid ""
"There was a problem locating one of this wiki's skin templates. There may be "
"another object in the ZODB with the the same ID, obscuring the skin "
"template. Or the template may be missing on the filesystem due to an "
"incomplete Zwiki installation."
msgstr ""

#: ./Editing.py:770
msgid "There was a problem: %s"
msgstr "这曾是一个问题:%s"

#. Default: "This is the same as using the search field at top right."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:67
msgid "This is the same as using the search field at top right."
msgstr "这和在右上角搜寻字段的作用是一样的。"

#. Default: "This page has no subtopics."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:99
msgid "This page has no subtopics."
msgstr "这页没有任何子页面。"

#: ./Editing.py:535
msgid ""
"This page was renamed to %s. You can delete this one if no longer needed.\n"
msgstr "这页已被改名为 %s。如果此页不需要，您可以将其删除。\n"

#. Default: "Thorough (non-catalog) search for text matching"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:75
msgid "Thorough (non-catalog) search for text matching"
msgstr "透过（非编目方式）搜寻得到文字相符"

#. Default: "Time"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:62
msgid "Time"
msgstr "时间"

#. Default: "Time:"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:82
#, fuzzy
msgid "Time:"
msgstr "时间"

#. Default: "Tips: A single word works best for matching page names."
#: ./skins/dtmlmessages.pt:68
msgid "Tips: A single word works best for matching page names."
msgstr "技巧：使用单独的字，对于按页面名称搜寻来说最好。"

#. Default: "Title:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:49
#, fuzzy
msgid "Title:"
msgstr "标题"

#: ./Views.py:446
msgid "To discard your changes and start again, click OK"
msgstr "放弃所有您变更的内容，并重新再读一次，点选确认按钮（OK）"

#: ./Views.py:374
msgid "To discard your changes and try again, click OK."
msgstr "放弃您变更的内容，并且再试一次，点选确认按钮（OK）。"

#: ./Views.py:439
msgid "To resolve the conflict, do this"
msgstr "要解决冲突问题，请按以下步骤"

#. Default: "Topic"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:76
msgid "Topic"
msgstr "主题"

#: ./__init__.py:274
msgid "Unknown wiki type"
msgstr "未知的维基类型"

#. Default: "Unsubscribe from whole wiki"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:121
msgid "Unsubscribe from whole wiki"
msgstr "取消订阅整个快纪。"

#. Default: "Upload a file or image"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:145
msgid "Upload a file or image"
msgstr "上传档案或图档"

#: ./pagetypes/moin.py:305
msgid "Upload new attachment \"%(filename)s\""
msgstr "上传新附件 \"%(filename)s\""

#. Default: "User name:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:86
msgid "User name:"
msgstr "用户名："

#. Default: "User options"
#: ./skins/zwiki/useroptions.pt:12
#, fuzzy
msgid "User options"
msgstr "搜索选项"

#. Default: "Views"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:79
msgid "Views"
msgstr "检视"

#. Default: "Wiki Page"
#: ./profiles/default/types/Wiki_Page.xml
#: ./profiles/uninstall/types/WikiPage.xml
msgid "Wiki Page"
msgstr "快纪页面"

#. Default: "Wiki contents"
#: ./skins/zwiki/contentspage.pt:13
msgid "Wiki contents"
msgstr "快纪内容"

#. Default: "Wiki contents for"
#: ./skins/zwiki/contentspage.pt:10
#, fuzzy
msgid "Wiki contents for"
msgstr "快纪内容"

#. Default: "Wiki subscribers"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:173
msgid "Wiki subscribers"
msgstr "Wiki订阅者"

#: ./OutlineSupport.py:880
msgid "You are here"
msgstr "您现在位置"

#: ./Editing.py:635
msgid "You are not authorized to add a link on this ZWiki Page."
msgstr "您没有权力在此页增加连接。"

#: ./Editing.py:89
msgid "You are not authorized to add pages in this wiki."
msgstr ""

#: ./Editing.py:303
msgid "You are not authorized to change this ZWiki Page's type."
msgstr "您没有权力变更页面型态。"

#: ./plugins/tracker/tracker.py:371
msgid "You are not authorized to comment on this ZWiki Page."
msgstr "您没有权限评论此页。"

#: ./Editing.py:355
msgid "You are not authorized to delete this ZWiki Page."
msgstr "您没有权力删除此页。"

#: ./Editing.py:331
msgid "You are not authorized to edit this ZWiki Page."
msgstr "您没有权力编辑此ZWiki页。"

#: ./plugins/tracker/tracker.py:341
msgid "You are not authorized to rename this ZWiki Page."
msgstr "您没有权力重命名此页。"

#: ./Editing.py:296
msgid ""
"You are not authorized to reparent or change subtopics links on this ZWiki "
"Page."
msgstr "您没有权力在这页更动父页或子主题连结。"

#: ./Editing.py:404
#, fuzzy
msgid "You are not authorized to reparent this ZWiki Page."
msgstr "您没有权力更改父页。"

#: ./Admin.py:58
msgid "You are not authorized to upgrade all pages."
msgstr "您没有权力升级所有页面。"

#: ./Editing.py:632
msgid "You are not authorized to upload files here."
msgstr "您没有权力在这里上传档案。"

#. Default: "You can reorder them by clicking the ^ buttons."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:105
#, fuzzy
msgid "You can reorder them by clicking the ^ buttons."
msgstr "您可以透过点选 ^ 按钮，变更子页面顺序。"

#. Default: "You can set this page's parent(s) to place it within the overall page hierarchy."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:70
msgid ""
"You can set this page's parent(s) to place it within the overall page "
"hierarchy."
msgstr ""

#. Default: "You can type just the first few letters, case and punctuation are ignored."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:79
msgid ""
"You can type just the first few letters, case and punctuation are ignored."
msgstr ""

#: ./Editing.py:98
msgid ""
"You did not enter a name for your new page. Please go Back and enter a name "
"in the form."
msgstr ""

#: ./Editing.py:98
msgid "Your browser should still have your edits."
msgstr ""

#. Default: "Your email address"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:58
msgid "Your email address"
msgstr "您的电子邮件"

#. Default: "Your time zone:"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:90
msgid "Your time zone:"
msgstr "您所在时区："

#. Default: "ZODB history"
#: ./skins/zwiki/diffform.pt:28
msgid "ZODB history"
msgstr ""

#: ./__init__.py:56
msgid ""
"Zwiki Outline Cache appears in the ZMI Add menu\n"
"                for implementation reasons, but should not be added "
"directly.\n"
"                Zwiki will create it for you as needed."
msgstr ""

#. Default: "a note makes RecentChanges more useful"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:132
msgid "a note makes RecentChanges more useful"
msgstr "写个注记对浏览变更（RecentChanges）很有帮助"

#. Default: "a subject helps clarify threads and RecentChanges"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:421
msgid "a subject helps clarify threads and RecentChanges"
msgstr "个标题可以协助厘清相关讨论串以及了解最近变更"

#. Default: "add issue"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:45
#, fuzzy
msgid "add issue"
msgstr "事例"

#. Default: "add a comment"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:465
msgid "add-comment"
msgstr "新增留言"

#: ./Editing.py:790
msgid ""
"adding of external links by unidentified users is restricted. Please back up "
"and remove some of the http urls you added, or contact the site "
"administrator for help."
msgstr "未认证的用户添加外部链接是受限制的。请备份并删除添加的网址，或者联系网站管理者以获得更多帮助。"

#: ./Editing.py:802
msgid ""
"adding of external links is restricted, even for identified users. Please "
"back up and remove some of the http urls you added, or contact the site "
"administrator for help."
msgstr "即使是认证的用户，添加外部链接也是受限制的。请备份并删除添加的网址，或者联系网站管理者以获得更多帮助"

#. Default: "age"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:16
msgid "age"
msgstr "年龄"

#. Default: "all"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:31
#, fuzzy
msgid "all"
msgstr "全部"

#. Default: "all edits"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:102
msgid "all edits"
msgstr "全部修改"

#. Default: "anonymous"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:64
msgid "anonymous"
msgstr "匿名"

#. Default: "backlinks"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:215
msgid "backlinks"
msgstr "回溯连结"

#: ./Editing.py:777
msgid "banned_links match"
msgstr "发现被拒绝的连结"

#. Default: "browse open issues"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:28
msgid "browse open issues"
msgstr "打开浏览器出错"

#. Default: "by"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:81
msgid "by"
msgstr "作者"

#: ./ZWikiPage.py:876
msgid "by %(editor)s"
msgstr "作者 %(editor)s"

#. Default: "cancel this edit and return to the page"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:182
msgid "cancel this edit and return to the page"
msgstr "取消这页的编辑，回到原先页面"

#. Default: "category"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:13
msgid "category"
msgstr "分类"

#. Default: "changes"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:128
msgid "changes"
msgstr "变更"

#: ./pagetypes/common.py:253
msgid "comments"
msgstr "留言"

#. Default: "configure email subscription to this page or site"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:198
msgid "configure email subscription to this page or site"
msgstr "设定邮件订阅在这一页面或是整个站台"

#. Default: "contents"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:123
msgid "contents"
msgstr "内容"

#: ./ZWikiPage.py:739
msgid "create this page"
msgstr "建立页面"

#. Default: "create this wiki page"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:191
msgid "create this wiki page"
msgstr "建立这快纪页面"

#: ./Utils.py:511
msgid "day"
msgstr "天"

#: ./Utils.py:511
msgid "days"
msgstr "天"

#. Default: "diff"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:222
msgid "diff"
msgstr "比较"

#. Default: "discussion"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:133
msgid "discussion"
msgstr "讨论"

#. Default: "edit"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:231
msgid "edit"
msgstr "修改"

#. Default: "edit using external editor"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:232
msgid "edit using external editor"
msgstr "使用外部编辑器修改"

#. Default: "enter a page name and click buttons to the right (mouse over for help)"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:515
msgid ""
"enter a page name and click buttons to the right (mouse over for help)"
msgstr "输入一页面名称并点选右边按钮（光标停驻出现相关讯息）"

#: ./Editing.py:789
msgid "exceeded max_anonymous_links"
msgstr "超过最大匿名连接数"

#: ./Editing.py:801
msgid "exceeded max_identified_links"
msgstr "超过最大连接数"

#. Default: "filter issues"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:27
#, fuzzy
msgid "filter issues"
msgstr "过滤事例"

#. Default: "for this page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:512
msgid "for this page"
msgstr "为本页"

#. Default: "full"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:179
msgid "full"
msgstr "完全"

#. Default: "full history"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/diffform.pt:127
msgid "full history"
msgstr "完整历史"

#. Default: "go to home page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:310
msgid "go to home page"
msgstr "跳到首页"

#. Default: "help"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:159
msgid "help"
msgstr "辅助"

#. Default: "home"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:118
msgid "home"
msgstr "首页"

#: ./Utils.py:513
msgid "hour"
msgstr "小时"

#: ./Utils.py:513
msgid "hours"
msgstr "小时"

#. Default: "index"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:143
msgid "index"
msgstr "索引"

#. Default: "is a subtopic of:"
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:29
msgid "is a subtopic of:"
msgstr "子主题上层为："

#. Default: "is a top-level topic."
#: ./skins/zwiki/backlinks.pt:28
msgid "is a top-level topic."
msgstr "是最顶层主题。"

#. Default: "issue tracker"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:3
#, fuzzy
msgid "issue tracker"
msgstr "事例追踪"

#. Default: "issues"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:138
msgid "issues"
msgstr "事例"

#. Default: "PREVIEW"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:202
msgid "label_preview"
msgstr "【预览】"

#: ./ZWikiPage.py:851
msgid "last edited %(interval)s ago"
msgstr "%(interval)s 前修改"

#. Default: "markup"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:70
msgid "markup"
msgstr ""

#. Default: "minimal"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:193
msgid "minimal"
msgstr "最小"

#: ./Utils.py:515
msgid "minute"
msgstr "分"

#: ./Utils.py:515
msgid "minutes"
msgstr "分"

#. Default: "modified"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:17
msgid "modified"
msgstr "被修改过"

#: ./Utils.py:507
msgid "month"
msgstr "月"

#: ./Utils.py:507
msgid "months"
msgstr "月"

#. Default: "name"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:12
msgid "name"
msgstr "名称"

#. Default: "name,"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:501
msgid "name,"
msgstr "名称,"

#. Default: "new"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:497
msgid "new"
msgstr "新的"

#. Default: "next edit >>"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/diffform.pt:133
msgid "next edit >>"
msgstr "下一版 >>"

#. Default: "on"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:84
msgid "on"
msgstr "在"

#. Default: "options"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:153
msgid "options"
msgstr "选项"

#. Default: "or"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:162
msgid "or"
msgstr "或"

#. Default: "You are subscribed to these other pages"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:146
msgid "other_page_subscribed"
msgstr "您已经订阅的页面"

#. Default: "parent,"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:498
msgid "parent,"
msgstr "父层,"

#. Default: "plone"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:172
#, fuzzy
msgid "plone"
msgstr "历史注记："

#. Default: "preview this edit"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:177
msgid "preview this edit"
msgstr "预览这份编辑文件"

#. Default: "recent"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:30
#, fuzzy
msgid "recent"
msgstr "变更父层"

#. Default: "replacement,"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:504
msgid "replacement,"
msgstr "取代,"

#: ./pagetypes/html.py:53
msgid "reply"
msgstr "回复"

#. Default: "replying"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:428
msgid "replying"
msgstr "回复"

#. Default: "search all pages"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:331
msgid "search all pages"
msgstr "搜寻所有页面"

#. Default: "search issues"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:29
msgid "search issues"
msgstr "过滤事例"

#. Default: "search options"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:4
#, fuzzy
msgid "search options"
msgstr "搜索选项"

#: ./Utils.py:517
msgid "second"
msgstr "秒"

#: ./Utils.py:517
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#. Default: "select the formatting and rendering style for this page"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:71
msgid "select the formatting and rendering style for this page"
msgstr "选择这页的格式与表现方式"

#. Default: "severity"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:14
msgid "severity"
msgstr "程度"

#. Default: "show all features"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:173
#, fuzzy
msgid "show all features"
msgstr "搜寻所有页面"

#. Default: "show basic features"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:180
msgid "show basic features"
msgstr "显示基本特点"

#. Default: "show discussion page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:129
msgid "show discussion page"
msgstr "显示讨论页面"

#. Default: "show front page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:114
msgid "show front page"
msgstr "显示首页"

#. Default: "show help page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:154
msgid "show help page"
msgstr "跳到辅助页面"

#. Default: "show issue tracker"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:134
msgid "show issue tracker"
msgstr "显示事例追踪"

#: ./ZWikiPage.py:861
msgid "show last edit"
msgstr "显示最新修改"

#. Default: "show only essential features"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:187
msgid "show only essential features"
msgstr "只显示必要功能"

#. Default: "show plone skin"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:169
msgid "show plone skin"
msgstr "显示Plone皮肤"

#. Default: "show this page's change history"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:216
msgid "show this page's change history"
msgstr "显示这一页的变更历史"

#. Default: "show upload page"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:144
msgid "show upload page"
msgstr "显示上传页面"

#. Default: "show wiki contents"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:119
msgid "show wiki contents"
msgstr "显示快纪内容"

#. Default: "show wiki index"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:139
msgid "show wiki index"
msgstr "显示快纪索引"

#. Default: "show wiki options"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:149
msgid "show wiki options"
msgstr "显示快纪选项"

#. Default: "show wiki recent changes"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:124
msgid "show wiki recent changes"
msgstr "显示快纪最近变更"

#. Default: "simple"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:186
msgid "simple"
msgstr "简单"

#. Default: "status"
#: ./skins/dtmlmessages.pt:15
msgid "status"
msgstr "状态"

#. Default: "subject"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:420
msgid "subject"
msgstr "标题"

#. Default: "subscribe"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:208
msgid "subscribe"
msgstr "订阅"

#. Default: "You can subscribe to this page or to the whole wiki. Subscribers receive a copy of comments via email. Or return to"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:38
msgid "subscribe_desc_comments"
msgstr ""
"您可以订阅这一页面或是整个快纪。\n"
"     订阅者会透过电子邮件收到相关留言\n"
"     或者回到"

#. Default: "You can subscribe to this page or to the whole wiki. Subscribers receive a copy of all edits via email. Or return to"
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:43
msgid "subscribe_desc_edits"
msgstr ""
"您可以订阅这一页面或是整个快纪。\n"
"     订阅者会透过电子邮件收到相关修改\n"
"     或者回到"

#. Default: "To subscribe, please configure your email address."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:69
msgid "subscribe_no_email"
msgstr "如果要订阅，请设定您的电子邮件信箱。"

#. Default: "You are currently not subscribed<br /> to this page."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:83
msgid "subscribed_page_no"
msgstr "您目前没有订阅这一页面。"

#. Default: "You are currently subscribed<br /> to this page."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:79
msgid "subscribed_page_ok"
msgstr "您目前订阅这一页面。"

#. Default: "You are currently not subscribed<br /> to the whole wiki."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:117
msgid "subscribed_wiki_no"
msgstr "您现在没有订阅整个快纪。"

#. Default: "You are currently subscribed<br /> to the whole wiki."
#: ./skins/zwiki/subscribeform.pt:113
msgid "subscribed_wiki_ok"
msgstr "您现在已经订阅整个快纪。"

#. Default: "subtopic"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:507
msgid "subtopic"
msgstr "子话题"

#. Default: "the name of this wiki page (changing this may be slow!)"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:60
msgid "the name of this wiki page (changing this may be slow!)"
msgstr "这页快纪的名称（进行变更也许很慢！）"

#. Default: "reparent"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:520
msgid "title"
msgstr "标题"

#. Default: "to comment (and cc any subscribers) enter text here and click add"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:436
msgid "to comment (and cc any subscribers) enter text here and click add"
msgstr "想写留言（并且给所有订阅者邮件复本）请在这里输入文字然后点选 新增（add）按钮"

#. Default: "toggle source/WYSIWYG mode"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:120
msgid "toggle source/WYSIWYG mode"
msgstr "切换 源码/所见即所得 模式"

#. Default: "upload a file and link it on this page ?"
#: ./skins/zwiki/editform.pt:146
msgid "upload a file and link it on this page ?"
msgstr "在这页上传档案并连结它？"

#. Default: "uploads"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:148
msgid "uploads"
msgstr "上传档案"

#: ./Utils.py:509
msgid "week"
msgstr "周"

#: ./Utils.py:509
msgid "weeks"
msgstr "周"

#. Default: "which pages link to this one ?"
#: ./plugins/latexwiki/wikis/latexwiki/wikipage.pt:209
msgid "which pages link to this one ?"
msgstr "哪个页面连结到这一页？"

#: ./Utils.py:505
msgid "year"
msgstr "年"

#: ./Utils.py:505
msgid "years"
msgstr "年"

#: ./Editing.py:778
msgid ""
"your edit contained a banned link pattern. Please contact the site "
"administrator for help."
msgstr "你编辑的内容包含禁止的链结模式。请联系网站管理者以获得更多帮助。"
